Зачастую ошибка 404 ведет к редиректу на /404.php
Таким образом пользователь не видит ссылки на которую пришел, что не есть гут

Данное решение работает с буфером и отдает содержимое /404.php при его запросе из компонента

NEED:

1. Установить константу в dbconn.php или init.php

2. Добавить в init.php или подключаемые файлы обработку события


TESTED ON: Bitrix 16